【岑傲明】BigBigChannel救唔到TVB

一直提倡無綫本業為重，翡翠台絕對有助bbc發展，但最重要是，bbc能否推動翡翠台前進？遺憾的是，兩個月下來，暫時沒有。沒有藝人靠直播跑出，唯一是他們在bbc活躍，有機會在翡翠台亮相收支票。bbc對無綫節目的宣傳效用，更遠遠及不上面書專頁。以無綫官方惡搞宣傳部See See TVB為例，同一條片段，面書有過萬點擊，但bbc只有幾百。長期由bbc出豉油，翡翠台出雞，不是好事。

從試播到啟播到滿月，big big channel每次羣星拱照，投放無限資源，代表着非成功不可的決心，最近更大玩crossover。

正當網民們大喊「還我龍哥」之時，刪減的龍哥片段立即以《乾坤一開龍哥到》的欄目極速登陸bbc，四條片三日內獲得十七萬點擊率，成為bbc話題欄目。有人猜測從投訴到刪剪到登陸bbc是無綫自編自導的戲碼。不過，觀察下來，無綫在節目製作分工向來沒有這個彈性，但神推鬼推下，為bbc提供了獨家內容。可見大氣電波威力仍在，bbc要壯大，必然利用這個強力平台。

來源：